# Proxy-checker

### Возможности сервиса

- Загрузка проксей из [proxy-docker], [best-proxies]
- Загрузка проксей из файла
- Проверка валидности проксей
- Api метод `GET/list`
- Api метод `POST/bad`
- Докер контейнер (Docker-compose)

### Установка
#### Docker-compose

Переходим в директорию `docker`
```
$ cd ./docker
```

- в директории `etc/nginx` находится файл `default.template`, если вам нужны специфические настройки сервера, то правим его
- так же в файле `.env` находятся константы по умолчанию
- `nginx` настрен на `8000` порт
- не забудьте прописать в хосты `NGINX_HOST`

Выполняем команду
```
$ docker-compose up -d
```

Желательно проверить статус поднятия контейнеров, все должны быть выставлены в `up`
```
$ docker-compose ps
```

А так же логи, так как `composer` скачивает расширения
```
$ docker-compose logs php
```
### Консольные команды

Прежде всего заходим в контейнер `php`

```
$ docker-complose exec php bash
```

1) Выгрузка скриптов
    ```
    $ php console load
    ```

2) Запуск скрипта проверки: скрипт можно запустить с целочисленным параметром, который устанавливает сколько записей будет проверено за один шаг цикла, по умолчанию = `300`, минимальный порог = `50` 
    
    ```
    $ php console check
    ```
3) Загрузка прокси из файла(txt): прокси должны быть в виде `[type]://[ip]:[port]`

    ```
    $ php console loadfile [filename]
    ```
    
### API
1) Метод `GET/list` - предназначен для получения валидных проксей
    Имеет один обязательный параметр `count`, и необязательный `maxTimeout`
    Ответ отдается в `json` формате по схеме: `{"host", "port", "timeout", "protocol"}` 
    
2) Метода `POST/bad` - принимает невалидную прокси в формате `json` по схеме: `{"host", "port"}` и 
    меняет ее статус для последующей проверки
    
[proxy-docker]: <https://www.proxydocker.com/>
[best-proxies]: <https://best-proxies.ru/>


